{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel film a remporté le tout premier Oscar du meilleur film en 1928?",
            "TrueAnswer": "Ailes",
            "FalseAnswer": [
              "Aurore",
              "Le Chanteur de jazz",
              "A l'ouest, rien de nouveau"
            ],
            "Explanation": "Ailes, un film muet, a remporté le tout premier prix du meilleur film lors de la 1ère cérémonie des Oscars en 1929."
          },
          {
            "Question": "Quel est le film indépendant le plus rentable de tous les temps?",
            "TrueAnswer": "Mariage à la grecque",
            "FalseAnswer": [
              "Le Projet Blair Witch",
              "Clerks",
              "Napoleon Dynamite"
            ],
            "Explanation": "Mariage à la grecque, une comédie romantique, a connu un succès remarquable après une sortie limitée et un marketing basé sur le bouche-à-oreille."
          },
          {
            "Question": "Quel film popularisé le terme 'mumblecore' dans le cinéma indépendant?",
            "TrueAnswer": "Hannah Takes the Stairs",
            "FalseAnswer": [
              "Tiny Furniture",
              "Drinking Buddies",
              "Frances Ha"
            ],
            "Explanation": "Hannah Takes the Stairs, réalisé par Joe Swanberg, est considéré comme un film mumblecore emblématique, contribuant à définir le genre."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film indépendant 'Clerks' en 1994?",
            "TrueAnswer": "Kevin Smith",
            "FalseAnswer": [
              "Quentin Tarantino",
              "Todd Solondz",
              "David Lynch"
            ],
            "Explanation": "Kevin Smith a non seulement réalisé 'Clerks', mais a également financé le film en maximisant plusieurs cartes de crédit."
          },
          {
            "Question": "En quelle année le film indépendant 'Napoleon Dynamite' est-il sorti?",
            "TrueAnswer": "2004",
            "FalseAnswer": [
              "2002",
              "2006",
              "2008"
            ],
            "Explanation": "'Napoleon Dynamite' est sorti en 2004 et est devenu un classique culte pour son humour décalé et ses personnages mémorables."
          },
          {
            "Question": "Quel film indépendant a été le premier à être nominé pour le prix du meilleur film aux Oscars?",
            "TrueAnswer": "Raging Bull",
            "FalseAnswer": [
              "Platoon",
              "The Crying Game",
              "Will Hunting"
            ],
            "Explanation": "Réalisé par Martin Scorsese, 'Raging Bull' a brisé les barrières en étant le premier film indépendant à recevoir une nomination pour le meilleur film (1981)."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film indépendant 'Lost in Translation' en 2002?",
            "TrueAnswer": "Sofia Coppola",
            "FalseAnswer": [
              "Quentin Tarantino",
              "Wes Anderson",
              "Richard Linklater"
            ],
            "Explanation": "Sofia Coppola a écrit, réalisé et produit 'Lost in Translation', mettant en valeur son talent et son style distinctif."
          },
          {
            "Question": "Quel film indépendant présente une narration non linéaire et des histoires entrelacées?",
            "TrueAnswer": "Pulp Fiction",
            "FalseAnswer": [
              "Slacker",
              "Memento",
              "Eternal Sunshine of the Spotless Mind"
            ],
            "Explanation": "'Pulp Fiction', réalisé par Quentin Tarantino, est célèbre pour sa narration non conventionnelle et ses scènes emblématiques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le film indépendant le plus rentable à avoir remporté la Palme d'or au Festival de Cannes?",
            "TrueAnswer": "Pulp Fiction",
            "FalseAnswer": [
              "Fahrenheit 9/11",
              "Oncle Boonmee, celui qui se souvient de ses vies antérieures",
              "Parasite"
            ],
            "Explanation": " 'Pulp Fiction' de Quentin Tarantino a remporté la prestigieuse Palme d'Or à Cannes et a connu un grand succès au box-office."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film indépendant 'Reservoir Dogs'?",
            "TrueAnswer": "Quentin Tarantino",
            "FalseAnswer": [
              "Steven Soderbergh",
              "David Lynch",
              "Darren Aronofsky"
            ],
            "Explanation": "Le premier long métrage de Quentin Tarantino, 'Reservoir Dogs', a établi son style caractéristique et a reçu les louanges de la critique."
          },
          {
            "Question": "Quel film indépendant a été célèbrement tourné en noir et blanc avec un budget de 27 575 $?",
            "TrueAnswer": "Pi",
            "FalseAnswer": [
              "Following",
              "El Mariachi",
              "Eraserhead"
            ],
            "Explanation": "Réalisé par Darren Aronofsky, 'Pi' a été un succès révolutionnaire à petit budget, tourné en noir et blanc à fort contraste."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit et réalisé le film indépendant 'The Squid and the Whale'?",
            "TrueAnswer": "Noah Baumbach",
            "FalseAnswer": [
              "Wes Anderson",
              "Richard Linklater",
              "Jim Jarmusch"
            ],
            "Explanation": "Noah Baumbach, connu pour son récit introspectif, explore les dynamiques familiales dans 'The Squid and the Whale'."
          },
          {
            "Question": "Quel studio de cinéma a été fondé par Francis Ford Coppola pour soutenir les cinéastes indépendants?",
            "TrueAnswer": "American Zoetrope",
            "FalseAnswer": [
              "A24",
              "Blumhouse Productions",
              "Participant Media"
            ],
            "Explanation": "Francis Ford Coppola et George Lucas ont fondé American Zoetrope pour promouvoir la liberté créative des cinéastes indépendants."
          },
          {
            "Question": "Quel film indépendant a lancé la carrière du réalisateur Steven Soderbergh?",
            "TrueAnswer": "sex, lies, and videotape",
            "FalseAnswer": [
              "The Limey",
              "Out of Sight",
              "Ocean's Eleven"
            ],
            "Explanation": "'Sex, lies, and videotape' a valu à Soderbergh les louanges de la critique et la Palme d'Or au Festival de Cannes."
          },
          {
            "Question": "En quelle année le film indépendant 'Little Miss Sunshine' a-t-il reçu les louanges de la critique?",
            "TrueAnswer": "2006",
            "FalseAnswer": [
              "2008",
              "2010",
              "2004"
            ],
            "Explanation": "'Little Miss Sunshine' a été largement salué en 2006 pour son casting et son histoire émouvante."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film indépendant 'Blue Valentine' avec Ryan Gosling et Michelle Williams?",
            "TrueAnswer": "Derek Cianfrance",
            "FalseAnswer": [
              "John Cassavetes",
              "Lars von Trier",
              "Todd Solondz"
            ],
            "Explanation": "La réalisation intimiste de Derek Cianfrance et les performances brutes des acteurs principaux ont captivé le public dans 'Blue Valentine'."
          },
          {
            "Question": "Quel film indépendant a été tourné sur 12 ans pour capturer le vieillissement des acteurs en temps réel?",
            "TrueAnswer": "Boyhood",
            "FalseAnswer": [
              "Birdman",
              "Before Midnight",
              "Moonlight"
            ],
            "Explanation": "'Boyhood' de Richard Linklater est une prouesse cinématographique, filmée par intermittence sur 12 ans pour dépeindre la croissance du protagoniste."
          },
          {
            "Question": "Quel film indépendant a été financé par une campagne Kickstarter novatrice?",
            "TrueAnswer": "Veronica Mars",
            "FalseAnswer": [
              "In the Company of Men",
              "Paranormal Activity",
              "Clerks"
            ],
            "Explanation": "Le film 'Veronica Mars' a dépassé ses objectifs de financement participatif, démontrant le pouvoir du soutien des fans dans la production cinématographique indépendante."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film indépendant 'Memento', connu pour sa structure narrative non linéaire unique?",
            "TrueAnswer": "Christopher Nolan",
            "FalseAnswer": [
              "David Fincher",
              "Darren Aronofsky",
              "Quentin Tarantino"
            ],
            "Explanation": "'Memento' de Christopher Nolan est célébré pour sa structure narrative intrigante et sa profondeur psychologique."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}